# Nextcloud Cospend 💰

Nextcloud Cospend es un gestor de presupuesto compartido. Fue inspirado por el magnífico [IHateMoney](https://github.com/spiral-project/ihatemoney/).

Puedes usarlo cuando compartes una casa, cuando vas de vacaciones con tus amigos, siempre que compartas dinero con otros.

Te permite crear proyectos con miembros y facturas. Cada miembro tiene un saldo calculado a partir de las facturas del proyecto. De esta manera se puede ver quién debe al grupo y a quién debe el grupo. En última instancia, puedes pedir un plan de liquidación diciendo qué pagos hacer para restablecer los saldos de los miembros.

Los miembros del proyecto son independientes de los usuarios de Nextcloud. Los proyectos pueden ser accedidos y modificados por personas sin una cuenta de Nextcloud. Cada proyecto tiene un ID y una contraseña para el acceso de invitados.

El cliente para Android [MoneyBuster](https://gitlab.com/eneiluj/moneybuster) está [disponible en F-Droid](https://f-droid.org/packages/net.eneiluj.moneybuster/) y en la [Play store](https://play.google.com/store/apps/details?id=net.eneiluj.moneybuster).

## Funcionalidades

* ✎ Crear/editar/borrar proyectos, miembros, facturas
* ⚖ verificar el saldo de los miembros
* 🗠 display project statistics
* ♻ display settlement plan
* 🎇 automatically create reimbursement bills from settlement plan
* 🗓 create recurring bills (daily/weekly/monthly/yearly)
* 📊 optionally provide custom amount for each member in new bills
* 🔗 insert public link to a personal file in bill description (picture of physical bill for example)
* 👩 guest access for people outside Nextcloud
* 👫 share projects with Nextcloud users/groups
* 🖫 import/export projects as csv (compatible with csv files from IHateMoney)
* 🖧 add external projects (hosted by another Nextcloud instance)
* 🔗 generate link/QRCode to easily import projects in MoneyBuster
* 🗲 implement Nextcloud notifications and activity stream

This app is tested on Nextcloud 17 with Firefox 57+ and Chromium.

This app is under development.

🌍 Help us to translate this app on [Nextcloud-Cospend/MoneyBuster Crowdin project](https://crowdin.com/project/moneybuster).

⚒ Check out other ways to help in the [contribution guidelines](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/CONTRIBUTING.md).

## Install

See the [AdminDoc](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/wikis/admindoc) for installation details.

Check [CHANGELOG](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/CHANGELOG.md#change-log) file to see what's new and what's coming in next release.

Check [AUTHORS](https://gitlab.com/eneiluj/cospend-nc/blob/master/AUTHORS.md#authors) file to see complete list of authors.

## Known issues

* it does not make you rich

Any feedback will be appreciated.